منظمة الهجرة: عدد المهاجرين القتلى غرقا في المتوسط بلغ رقما قياسيا
 أعلنت المنظمة الدولية للهجرة أن حوالي مهاجرا لقوا حتفهم لدى محاولتهم الوصول إلى شواطئ أوروبا عبر مياه المتوسط خلال النصف الأول من العام الجاري وذكر جويل ميلمان المتحدث باسم المنظمة الجمعة يوليو تموز أن عدد القتلى تضاعف تقريبا مقارنة مع الأشهر الستة الأولى من العام الماضي عندما لقي مهاجرا مصرعهم أو أعلنوا كمفقودين مقابل قتيلا أحصتهم المنظمة الدولية خلال الفترة نفسها من العام وتابع ميلمان قائلا إن أوروبا لم تفعل حتى الآن كل ما يمكن لها فعله لحل هذه المشكلة وذلك رغم بذلها جهودا أتاحت إنقاذ آلاف الأرواح البشرية وأضاف المتحدث أن عدد المرشحين للهجرة قد يزداد وسط غياب بوادر لتحسن الأوضاع الأمنية في ليبيا وسوريا وبلدان أخرى  أ ف ب